市民權利～隨身篇

今朝早睇到有post 關於印市民權利落卡片, 小弟整理咗一啲資料

今次先做隨身篇，計劃遲啲會整基本篇(例如電話唔好用指紋) ,家居篇(入屋搜查須知)放喺屋 , 被捕篇 等

以下資料希望印做卡片 ( 如普通卡片大細唔足夠可以做 ‘有1摺 ’ 嘅卡片)，供大家放喺身份證旁

但係我1999 ＋唔識設計，希望大家幫吓手
如果我寫錯 希望亦都幫下手改，加加減減

另外除咗e-print等公司，有冇一啲 志同道合嘅公司介紹

以下資料參考咗其他巴打嘅post，多謝

光復香港，時代革命

委任證:
警察通例20章14條 :“警務人員在任何時候均須隨身攜帶委任證。便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認其身分”
如果你無法出示委任證，根據香港法例第228章 簡易程序治罪條例第22條，我有合理理由懷疑你干犯假冒公職人員罪
留意返 一隊軍裝只需要其中一人出示委任證

搜身:
不可以向異性進行搜身
叫朋友影住過程(絕對有權), 如果啲狗話唔可以叫佢講出根據邊條法律
要求今次搜身寫落簿，講出搜身係基於咩客觀原因而作出
可以自己逐樣嘢攞出嚟，並且要求詳細記錄每一樣嘢嘅資料落簿

手提電話解鎖:
任何人士包括被捕人士沒有法律責任解鎖手提電話

想沒收物資:
而家懷疑我涉嫌干犯咩罪名根據邊條條例拘捕我？如果唔係拘捕，無權檢走物資作為證物用

請我返警署？
而家係協助調查定正式拘捕，絕對有權不協助調查。唔係正式拘捕唔使去警署

保持緘默:
即使依照合法程序進行查問，仍有權保持緘默而拒絕回答問題,但要提供個人姓名及住址

阻差辦公與否 ??
終審法院2005 案件編號：FACC15/04
終審法院常任法官陳兆愷昨在判詞中解釋這些事例均不構成阻差辦公
保持緘默，
要求警察澄清所為何事，
與警察理論，企圖糾正警察的錯誤，
保護正被警察查問的親友，給親友意見

push

推

聽朝九點，西灣河東區法院，聲援義士。

Push

Push
好有用

pish

留名夾錢

黑警加人工係好合理既事？

錢應該有限
同埋到時大家都可以隨便印

係，因為我1999

p